Это функция, которая является свойством объекта. Ее называют методом этого объекта.

например:

let user = {
name: "Vlad",
age: 25
};

user.sayHello = function() {
alert("Привет!");
};

// эта функция и есть методом обьекта user

user.sayHello();
